# Личный бренд

Если в 21 веке вы не развиваете свой личный бренд, значит вы теряете время и деньги, которые могли бы заработать. Развивать личный бренд с помощью текста начали еще очень давно — делали это с помощью книг.

Как правило, книги писали уже состоявшиеся люди, однако некоторые умудрялись, не имея реального результата, используя лишь свой талант создавать красивую историю, мастерски развивать личный бренд, а уже после создавали компании, генерирующие им прибыли.

В качестве примера можно привести Роберта Кийосаки, который практически никогда не имел реальных прибыльных компаний, зато стал очень богат и знаменит после выпуска своей книги "Богатый папа, бедный папа", где все персонажи, как оказалось, были выдуманными.

По какому пути следовать, решать только вам. Вы можете развивать свой личный бренд показывая свое лицо и реальное имя, а можете оставаться анонимным, работая под никнеймом. Принципиальной разницы нет, однако различия всё же имеются, поэтому давайте их разберем.

# Реальное имя

Работать под реальным именем сложнее — далеко не всем вы будете нравиться. Но так будет только в самом начале, когда для многих вы будете еще незнакомцем. После того, как ваше лицо и реальное имя станет известно широкому кругу лиц, это будет работать на вас. В пример можно привести Джона Рокфеллера, фамилия которого по сей день ассоциируется с богатством.

Потомкам Джона достаточно назвать лишь свою фамилию, чтобы все поняли, кто эти люди и почему их стоит послушать. Раскручивать личный бренд и свою внешность сложно и дорого, если целенаправленно этим заниматься. Но можно раскручивать её окольными путями, работая под никнеймом, публикуя ссылки на свои социальные сети.

Так делают многие YouTube блогеры, например Wylsacom (Валентин Петухов), SNAILKICK (Максим Киселёв) и другие. И тут мы плавно перетекаем в следующий пункт данного блока.

# Никнейм

Очевидно, что люди активнее подписываются на тех, у кого уже много подписчиков, недоверчиво посматривая в сторону еще совсем юных авторов. Однако никнейм может нивелировать эту погрешность, так как в глазах людей вы будете выглядеть чем-то неосязаемым, а-ля какой-то новой компанией, а не реальным человеком.

К реальным именам, если они нигде до этого не звучали, люди относятся очень настороженно, предпочитая обходить их стороной, однако молодые компании не вызывают такого резкого отторжения.

Как показывает практика, человек с гораздо большей вероятностью зайдет на канал с незнакомым ему никнеймом, нежели на канал с незнакомым ему реальным именем. Разгадка этого феномена кроется в психике человека — он склонен не доверять незнакомцам.

Вам же, как автору, также будет проще работать под никнеймом, так как многие боятся высказывать свои мысли под реальным именем. Никнейм же, словно пелена, скроет вас от общественности и вы сможете спокойно изливать свои мысли. Здесь вы уже сами решите, показывать свое лицо или оставаться анонимным.

Если же решите со временем изменить никнейм на свое реальное имя, то готовьтесь к тому, что очень много людей сразу же отпишутся от вас. Они привыкли видеть на экране ваш никнейм, а не реальное имя.

# Итог

Что из всего этого выбрать, решать только вам. Если ваше реальное имя уже известно в определенных влиятельных кругах, то пишите под реальным именем, если про вас пока никто и ничего не знает, начинайте с никнейма.

**Какой бы из вариантов вы не выбрали, всегда призывайте людей подписываться на вас.**

Чем больше у вас будет подписчиков, тем быстрее будет расти ваш личный бренд. Даже если вы никогда не раскроете свое лицо и реальное имя, огромная база подписчиков сделает свое дело — вам будут доверять.

Людям важно находиться в сильных и крупных стаях.

---

На предыдущую страницу — [Держи хвост пулеметом](https://www.notion.so/e5b5fabbc46e41e6a8ce092ac039e769) | На следующую страницу — [Откуда начнем?](https://www.notion.so/4cf7b6566f824892a2d53e2ea90bef67)